<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="question_category">
        <item>常见问题</item>
        <item>OPAC查询</item>
        <item>规章制度</item>
        <item>流通借阅</item>
        <item>电子资源</item>
        <item>参考咨询</item>
        <item>科技查新</item>
        <item>查找资料</item>
        <item>名词术语</item>
    </string-array>

    <string-array name="question_list_1">
        <item>1、图书馆馆藏如何分布？</item>
        <item>2、图书馆的开放时间？</item>
        <item>3、如何向图书馆推荐购买新书及增订期刊？</item>
        <item>4、图书馆有新书通报吗？</item>
        <item>5、如何得知图书馆的新资源、新服务以及各种通知？</item>
        <item>6、有关图书馆的问题向谁咨询？</item>
        <item>7、对图书馆的工作及服务有意见或建议，向谁反映？</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer_list_1">
        <item>\u3000\u3000一楼设新书阅览室、普通报刊阅览室及报纸阅览室\n\u3000\u3000二楼设电子阅览室\n\u3000\u3000三楼设文学艺术历史书库、综合书库及工业技术书库\n\u3000\u3000四楼设综合期刊阅览室与过刊阅览室\n\u3000\u3000五楼设工具书阅览室与特藏阅览室.  </item>
        <item>\u3000\u3000请参见苏州市职业大学图书馆服务开放时间（链接到开馆时间表上）\n\u3000\u3000逢法定假日、寒暑假、以及其他活动，服务时间会有调整，请注意图书馆的通知。</item>
        <item>\u3000\u3000（1）图书馆主页中在“公共查询”类中专门设置了“书刊征购”栏目，读者可以随时推荐新书与期刊。\n\u3000\u3000（2）读者可直接通过电话或E-mail与相关采购部门联系。\n\n中文图书： \n\u3000\u3000电话：65984216；\n\u3000\u3000E-mail：dhf@jssvc.edu.cn；\n\u3000\u3000联系人：戴海峰\n中外文期刊：\n\u3000\u3000电话：65984257；\n\u3000\u3000E-mail：xieyan@jssvc.edu.cn；\n\u3000\u3000联系人：谢艳\n中外文数据库：\n\u3000\u3000电话：65984380；\n\u3000\u3000E-mail：subiao@jssvc.edu.cn；\n\u3000\u3000联系人：苏彪</item>
        <item>\u3000\u3000有，在图书馆主页“公共查询”栏目下可以浏览“新书通报”。</item>
        <item>\u3000\u3000图书馆各类新增电子资源在资源列表中均用 标识。\n\u3000\u3000各类服务和通知在“滚动信息”栏目发布，请多加关注</item>
        <item>\u3000\u3000（1）图书馆一楼总服务台设有咨询窗口，上午、下午由馆员为您提供及时的帮助。\n\u3000\u3000（2）您还可以在家里或办公室里通过电话咨询(Tel：65984450或65984187)。\n\u3000\u3000（3）通过E-mail（ libref@jssvc.edu.cn ）提问。\n\u3000\u3000（4）每周一至周五，上午 9：00 - 11：30，下午 13：00-16：30，有馆员通过MSN或QQ为您提供在线咨询（ MSN:svulib@MSN.cn QQ: 893196521 烦请您在添加时说明所在系部与姓名，谢谢配合！）</item>
        <item>\u3000\u3000图书馆主页上“联系我们”链接中公布了图书馆相关业务部门的联系方式（链接《图书馆各部门联系表》）\n\u3000\u3000可通过 “馆长信箱”发表意见或建议。欢迎读者提出批评和建议，图书馆会逐一答复。</item>
    </string-array>

    <string-array name="tip_list_1">
        <item></item>
        <item>附：开馆时间表\n※-->[咨询台]\n楼层：一楼\n开放：周一(9:00-16:30)周二至周五(9:30-16:30)\n\n※-->[普通报刊阅览室]\n楼层：一楼(106)\n开放：周一至周日(9:00-21:00)\n\n※-->[报纸阅览室]\n楼层：一楼(101)\n开放：周一至周日(7:30-21:00)\n\n※-->[读书吧]\n楼层：一楼(102)\n开放：周一至周五(18:30-21:00)周日(9:00-21:00)\n\n※-->[电子阅览室(1)]\n楼层：二楼(203)\n开放：周一(9:30-21:00)周二至周日(9:00-21:00)\n\n※-->[电子阅览室(2)]\n楼层：二楼(210)\n开放：周一至周日(12:00-21:00)\n\n※-->[各书库]\n楼层：各楼(103、303、304、306、409)\n开放：周一(12:30-16:30)周二至周五(9:30-16:30)\n\n※-->[综合期刊阅览室]\n楼层：四楼(404)\n开放：周一至周日(周一至周日)\n\n※-->[过刊阅览室]\n楼层：四楼(403)\n开放：周一至周五(9:00-16:30)\n\n※-->[工具书阅览室]\n楼层：工具书阅览室\n开放：周一至周五(9:00-16:30)</item>
        <item></item>
        <item>\u3000\u3000该功能尚未在APP中开放，如有需求，请邮件至jssvcdev@126.com</item>
        <item>\u3000\u3000您还可以通过关注图书馆的官网订阅号（微信号svulib）了解更多资讯。</item>
        <item>\u3000\u3000您还可以通过我们的APP直接向图书馆老师发起QQ咨询（限已安装QQ的设备使用）。</item>
        <item>附：图书馆各部门联系表\n※-->[办公室]\n办公地点：515\n电话：0512-65984196\n\n※-->[办公室]\n办公地点：513\n电话：0512-65984240\n\n※-->[办公室]\n办公地点：516\n电话：0512-65984096\n\n※-->[文献建设部]\n办公地点：508\n电话：0512-65984216\n\n※-->[信息咨询部]\n办公地点：523\n电话：0512-65984190\n\n※-->[期刊管理部]\n办公地点：403\n电话：0512-65984257\n\n※-->[图书流通部]\n办公地点：306\n电话：0512-65984046\n\n※-->[技术服务部]\n办公地点：216\n电话：0512-65984380\n\n※-->[干将路分馆]\n办公地点：3楼报刊阅览室\n电话：0512-68621740</item>
    </string-array>

    <string-array name="question_list_2">
        <item>1、什么是馆藏目录（OPAC）系统?</item>
        <item>2、怎样知道图书馆订购期刊的到馆情况？</item>
        <item>3、订购了哪些中外文纸型期刊？</item>
        <item>4、怎样查询自己的借阅历史记录？</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer_list_2">
        <item>\u3000\u3000馆藏目录又常称为联机公共目录系统，英文名称是：Online Public Access Catalog，简称：OPAC。OPAC是读者查找馆藏的检索工具。目前我馆使用的是“汇文系统”，其中公共机读目录为新一代的图书馆OPAC系统，结合 Web2.0 的最新技术，体现Library 2.0信息服务模式，展现优秀的用户体验。\n\u3000\u3000现在，图书馆的图书、期刊等文献都采用计算机管理。全校任何联网计算机都可以查询馆藏目录，从而知道图书馆都收藏有什么图书或期刊，还可以进行网上续借、预约、查询个人借阅情况。\n\u3000\u3000本馆馆藏目录（OPAC）系统网址为：http://opac.jssvc.edu.cn:8080/</item>
        <item>\u3000\u3000读者可以在校图书馆主页进入“公共查询”栏目中的“馆藏书目”，检索词输入刊名后，再根据需要 进一步限定检索形式后，点击“检索”即可查看书目信息中所登录的期刊到馆及分布情况。</item>
        <item>\u3000\u3000可通过图书馆的联机公共目录（OPAC）检索。已知期刊名称，可以通过题名途径检索；已知出版期刊的机构或学术团体，可以从著者途径检索；\n\u3000\u3000如果要查找某个学科的期刊，也可从分类、主题词途径检索；\n\u3000\u3000其他检索途径还有：ISSN号、订购号等。</item>
        <item>\u3000\u3000读者从图书馆主页“公共查询”栏目中点击“读者信息”，登录后点击“书刊借阅”，可以看到自己“当前借阅”、“历史借阅”的信息。</item>
    </string-array>

    <string-array name="tip_list_2">
        <item>\u3000\u3000本软件的数据也源自OPAC系统</item>
        <item>\u3000\u3000该功能尚未在APP中开放，如有需求，请邮件至jssvcdev@126.com</item>
        <item></item>
        <item>\u3000\u3000APP内置的“借阅历史”模块便可查询</item>
    </string-array>

    <string-array name="question_list_3">
        <item>1、图书馆的图书借阅期限是多长？</item>
        <item>2、本校读者如何办理借书证？</item>
        <item>3、如何办理江苏省通用借书证？</item>
        <item>4、借书证丢失了该怎么办？</item>
        <item>5、图书过期罚款有哪些规定？</item>
        <item>6、图书丢失该怎么办</item>
        <item>7、持有过期未还图书，是否影响借书证的使用？</item>
        <item>8、可以使用别人的借书证借书吗？</item>
        <item>9、忘带借书证可以进入图书馆吗？</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer_list_3">
        <item>\u3000\u3000学生：文学类图书借期30天，不可续借；除文学类外的图书借期30天，可续借一次，续借借期30天。\n\u3000\u3000在职教职工：文学类图书借期30天，不可续借，期刊合订本与除文学类外图书借期90天，可续借一次，续借借期90天。当年过刊借期30天，不可续借。工具书阅览室图书借期15天，不可续借。\n\u3000\u3000退休教职工：图书借期180天，不可续借。</item>
        <item>\u3000\u3000新生入校由图书馆免费为其办理借书证。由班级集体办理办证及领证手续，经入馆教育后统一发放。\n\u3000\u3000新入校的教职员工请携带一寸照片一张以及人事处的办证通知至一楼总服务台办理</item>
        <item>\u3000\u3000江苏省高校图书馆通用借书证（Lib-PassPort）是定期发放，每年2次，上下半年各一次，发放的具体时间，请注意图书馆主页的通知。\n\u3000\u3000服务对象为苏州市职业大学教职员工。\n\u3000\u3000申请办理时，请携带本人近期一寸免冠照片一张，同时，出示本人借书证与工作证。\n\u3000\u3000通用证使用期限为一年，每年最大借阅册数为50册。</item>
        <item>\u3000\u3000如发现证件遗失，请尽快登录图书馆主页“公共查询”栏目下的“读者信息”，自行办理“挂失”手续。或尽快到一楼总服务台办理 “挂失”手续。\n\u3000\u3000如原证件找回后，可以到一楼总服务台办理“解挂”手续，恢复使用。\n\u3000\u3000如原证件无法找回，请持本人有效学生证或工作证补办借书证，每证收取工本费10元。\n\u3000\u3000证件遗失后，到证件被挂失之间，所产生的图书财产损失，由执证读者负责。</item>
        <item>\u3000\u3000未在规定日期之内归还图书的读者，须交纳罚款。图书馆的图书每本过期一天罚款0.05元，以此累计。\n\u3000\u3000学生卡：当罚款总额在1.00元以下时，免罚，但系统记录维持。当罚款总额超过1.00元，按照系统显示的金额收取罚款。\n\u3000\u3000职工卡：当罚款总额在5.00元以下时，免罚，但系统记录维持。当罚款总额超过5.00元，按照系统显示的金额收取罚款。</item>
        <item>\u3000\u3000读者借阅图书如果遗失，读者必须承担赔偿责任。\n\u3000\u3000读者可以购买与所借图书版本一样的图书，进行实物赔偿。\n\u3000\u3000如无法购买图书进行实物赔偿，将参考遗失图书的出版年代、价格、是否为成套图书等因素进行赔　　偿。</item>
        <item>\u3000\u3000持有过期图书的读者，在归还过期图书并缴纳过期罚款前，不允许借阅。\n\u3000\u3000持有过期图书的读者，也不能办理续借和预约手续。</item>
        <item>\u3000\u3000不允许，借书证是读者在图书馆借阅图书、查阅资料的有效证件，只限本人使用。\n\u3000\u3000图书馆允许读者之间，相互帮助其他人归还图书。\n\u3000\u3000使用他人图书证借阅，所导致的财产损失等，都将由证件登记人负责。\n\u3000\u3000使用他人图书证，如经查实，将对双方进行相应处罚。</item>
        <item>\u3000\u3000不可以。所有的读者都必须凭本人借书证在门禁刷卡后进入图书馆。</item>
    </string-array>

    <string-array name="tip_list_3">
        <item></item>
        <item>\u3000\u3000具体操作流程以官网公布的为准。</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="question_list_4">
        <item>1、借书证的初始密码是什么？用户密码忘记怎么办？</item>
        <item>2、怎样才能申请到江苏省高校图书馆通用借书证呢？有什么具体要求？</item>
        <item>3、图书允许续借几次？</item>
        <item>4、怎样预约图书？</item>
        <item>5、怎样在网上取消预约？</item>
        <item>6、怎样续借图书及怎样在网上续借图书？</item>
        <item>7、借书证丢失如何挂失及补办？</item>
        <item>8、联机公共目录检索出来的图书馆书刊状态分别表示什么？</item>
        <item>9、知道某篇文献的出处，如何获取原文？</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer_list_4">
        <item>\u3000\u3000借书证的初始密码为“000000”；部分读者的借书证初始密码为借书证上的条码号。如用户忘记其证件密码，可到图书馆一楼大厅“咨询台”查询。</item>
        <item>\u3000\u3000江苏省高校图书馆通用借书证服务，每年上下半年各办理一次，具体时间请见图书馆主页上的通知。\n\u3000\u3000服务对象为：苏州市职业大学教职员工申请办理时，请携带本人一寸免冠照片一张、本人借书证，到图书馆一楼大厅总服务台办理。\n\u3000\u3000咨询电话：65984450</item>
        <item>\u3000\u3000按照现行规定，每位读者只能续借1次。</item>
        <item>\u3000\u3000读者可根据自己的需要，预约已出借的一般图书。在馆藏目录中检索到书目记录后，如果已借出，可进入“读者预约”界面，点击“执行预约”按钮即可完成预约;读者也可以到一楼总服务台预约借书。预约图书回馆后，在预约架上为当前预约人保留7天。读者可通过查看“读者信息”中“到书情况”，了解自己所预约的图书的到馆情况。预约图书时，必须填写本人的借书证号、密码等信息。</item>
        <item>\u3000\u3000进入图书馆主页“读者信息”，查看自己的预约书，选中想要取消预约的图书，点“取消预约”即可。登录“读者信息”，取消预约图书时，必须填写本人的借书证号、密码等信息。</item>
        <item>\u3000\u3000读者可拿借书证或书到图书馆借书处，由工作人员办理续借。读者也可以在网上续借图书。进入“图书馆主页“－>“公共查询”－>”读者信息“－>”书刊借阅”，系统自动显示所借图书的清单，选中所需图书，点击“续借”即可。每次只能续借一本图书，要想同时续借多本图书，请重复以上操作。续借操作完成后，应该再查询一下借书情况，进一步确认续借是否成功。请注意在办理续借时，系统将对您的权限、当前的借阅状况、是否有违章、超期、欠款、是否已经续借过等情况进行审计，如果您有违章等情况是不允许续借的，请各位读者注意。</item>
        <item>\u3000\u3000读者带学生证或工作证到图书馆一楼大厅总服务台挂失、补办。补办借书证须带一张一寸彩照、学生证或工作证及10元人民币。</item>
        <item>\u3000\u3000“订购”：指该书已采购，但尚未到馆。 “在编”：指该书已到馆，但正在加工，尚未上架。“正常验收”：指该书已到馆，但正在加工，尚未上架。 “－”或“待处理”：指该书在图书数据批量回溯过程中因被借出或其他原因，不能为其加贴条码并输入相关数据；待其回归，即将其加工上架。 “可借”：指该书此时正在借书处书架上。“借出”：指该书已被借出，请耐心等待。</item>
        <item>\u3000\u3000首先根据文献出处（如期刊名或会议论文集名等），通过主页上的“馆藏目录”，检索本馆是否收藏有刊登该文献的印刷本期刊或会议录。 如果本馆有收藏，则可直接到相应书库或阅览室阅览全文。还可通过主页“中文数据库”或“外文数据库”查询电子版期刊，浏览电子版原文。对于本馆未收藏的文献，请与信息咨询部联系，信息咨询部将通过各种途径竭力帮您找到所需要的原文，或为您提供原文获取途径。</item>
    </string-array>

    <string-array name="tip_list_4">
        <item>\u3000\u3000凭借该账号密码可以登录本应用，体验更多功能。</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>\u3000\u3000该功能尚未在APP中开放，如有需求，请邮件至jssvcdev@126.com</item>
        <item>\u3000\u3000该功能尚未在APP中开放，如有需求，请邮件至jssvcdev@126.com</item>
        <item>\u3000\u3000账号登录本应用后，便可通过的“催还续借”模块完成图书续借。</item>
        <item>\u3000\u3000具体操作流程以官网公布的为准。</item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="question_list_5">
        <item>1、如何了解图书馆现已购买电子数据库的情况</item>
        <item>2、试用数据库是怎么回事？</item>
        <item>3、谁有权限使用图书馆的电子资源？</item>
        <item>4、为什么下载的文章全文无法打开？</item>
        <item>5、为何在使用数据库时出现“用户数已满，无法登录”</item>
        <item>6、为什么严禁批量下载？有认定是否批量下载的标准吗？</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer_list_5">
        <item>\u3000\u3000图书馆主页“电子资源”栏目中，提供了我馆购买的中文数据库、外文数据库以及音视频数据库的列表，读者可以通过这些列表了解各个数据库的基本情况及使用方法。同时，在该栏目中，还提供了我馆正在试用的数据库列表。</item>
        <item>\u3000\u3000在订购某种网络数据库之前，我馆会要求数据库商向我校读者提供一段时间的免费使用期，在试用之后再确定是否购买。 我馆鼓励读者多使用试用中的数据库，并将意见反馈给图书馆。联系人：苏彪 联系电话：65984380 E-mail：subiao@jssvc.edu.cn</item>
        <item>\u3000\u3000图书馆的电子资源仅供苏州市职业大学师生员工用于学术、研究、教育和个人用途。 外购的资源均采用IP地址，控制访问权限，即苏州市职业大学校园网内的任何一台计算机都可以访问 。</item>
        <item>\u3000\u3000不同的数据库中的论文需要借助不同的浏览器才能打开全文，如：打开中国期刊网中的论文需要CAJViewer浏览器，打开超星电子图书要Ssreader.exe浏览器，打开万方数据库中的论文需要Adobe Acrobat Reader浏览器等等。因此，在打开下载的文章前要先下载和安装相应的浏览器才能看到全文。</item>
        <item>\u3000\u3000我馆订购的部分数据库有并发用户数的限制。如果同时使用的用户数量达到购买的用户数，就无法再登录了，并出现“用户数已满，无法登录”之类的提示。 这时须耐心等待其它用户退出数据库才能再登录。 正是因为用户数有限，平时在使用数据库时应该抓紧时间，检索完毕后尽快退出数据库，以便他人使用。</item>
        <item>\u3000\u3000恶意批量下载（即整期杂志的全文下载，或大批量下载某一课题的数据，或将数据传递给非苏职大师生员工等行为）将导致数据库出版商封锁我校对其所在IP的访问权限，累及我校广大师生员工不能使用该数据库，影响我校的教学科研，在经济上，图书馆花费巨大的经费所购置的数据库不能被利用，损失巨大。对于“批量下载”，各出版商都有不同的内定标准，一般是同一个IP在一段时间里从同一本期刊连续不间断地下载上百篇文献，但具体的数量在协议上没有说明，只是要求合理利用，不能系统下载、不能利用软件下载 。</item>
    </string-array>

    <string-array name="tip_list_5">
        <item>\u3000\u3000该功能尚未在APP中开放，如有需求，请邮件至jssvcdev@126.com</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="question_list_6">
        <item>1、通过E-mail提出的问题，多久才能得到回复？</item>
        <item>2、总服务台与咨询台电话号码和服务时间？</item>
        <item>3、信息咨询部为读者提供了几种咨询方式？</item>
        <item>4、什么是定题服务？</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer_list_6">
        <item>\u3000\u3000通过E-mail提出的问题，我们会在两个工作日内给予回复。</item>
        <item>\u3000\u3000总服务台电话号码为：65984450\n\u3000\u3000服务时间：每周一下午至周五 上午9：30-11：30 下午12：30-16：30\n\u3000\u3000询台电话号码为：65984187\n\u3000\u3000服务时间：每周一至周五 上午9：00-11：30 下午13：00-16：30</item>
        <item>\u3000\u3000（1）E-mail咨询：libref@jssvc.edu.cn\n\u3000\u3000（2）电话咨询：65984187 \n\u3000\u3000（3）现场咨询：图书馆五楼工具书阅览室 \n\u3000\u3000（4）实时咨询：MSN：svulib@MSN.cn QQ：893196521 读者可以选择以上任何一种方式向馆员提问。</item>
        <item>\u3000\u3000定题服务（Selective Dissemination of Information，简称：SDI服务是图书馆传统的信息服务之一。它针对用户的教学、科研需要，借助于本馆及高校文献保障系统拥有的数据库、 中外文报纸、期刊等信息资源，一次性或定期/不定期地对用户的研究课题进行资料查询或信息跟踪服务。</item>
    </string-array>

    <string-array name="tip_list_6">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="question_list_7">
        <item>1、什么是科技查新？</item>
        <item>2、科技查新有什么具体内容？</item>
        <item>3、科技查新可应用的范围？</item>
        <item>4、图书馆提供科技查新咨询服务吗？</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer_list_7">
        <item>\u3000\u3000科技查新是指由有资质的查新机构根据查新委托人提供的有关科研资料查证其研究的结果是否具有新颖 性，并做出结论的科技信息服务业务。</item>
        <item>\u3000\u3000“查新”是针对某一特定的研究课题进行的，在查新委托日以前查新项目的科学技术内容部分或者全部没有在国内外出版物上、网络媒体上公开发表过，可视其具有新颖性。\n\u3000\u3000查新过程是：首先通过计算机检索和手工检索等手段查出国内外公开发表的与该课题相关的文献；再对查出的文献与被查课题进行对比分析；最后根据分析结果对被查课题的“新颖性”进行判定。“查新”的结果是为被查项目出具一份“查新报告”。</item>
        <item>\u3000\u3000申请科技立项；科技成果鉴定、评估、验收、转化；成果申报奖励；技术引进；新产品开发、申报； 其它目的，如博士论文开题、评审等。</item>
        <item>\u3000\u3000 目前本馆不提供科技查新咨询服务，需要该项服务的老师可利用苏州大学科技查新服务站进行咨询（苏州大学科技查新服务站：http://library.suda.edu.cn/fwxm/kjcx.htm）</item>
    </string-array>

    <string-array name="tip_list_7">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="question_list_8">
        <item>1、情报检索的含义？</item>
        <item>2、什么是“他引”？</item>
        <item>3、因为时间关系无法经常到图书馆，如何知道最近几个月图书馆新增的本专业图书有哪些？</item>
        <item>4、怎样知道图书馆订购了哪些中外文纸型期刊？</item>
        <item>5、工具书在哪里查阅？</item>
        <item>6、如何找到与课题相关的文献？</item>
        <item>7、什么是中图法？在哪里能查到中图分类号？</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer_list_8">
        <item>\u3000\u3000情报检索(Information Retrieval)是情报工作的一项重要内容，它最早的意义是图书馆文献检索的同义词。随着现代信息技术的飞速发展，情报检索已经发展成为计算机信息处理的分支学科。情报检索的实质就是将用户的提问特征与数据源进行对比，然后将二者相一致或比较一致的情报提取出来供用户使用的过程。衡量情报检索效率的高低，有两个重要指标：查全率和查准率。</item>
        <item>\u3000\u3000文献计量学对“他引”的定义为：文献被除作者及合作者以外其他人的引用，也就是说引用文献和被引用文献中，只要有一个作者相同，那么为自引，没有相同的作者为他引。“他引次数”也就是文献被他引的总篇次数。</item>
        <item>\u3000\u3000图书馆主页的“公共查询”类目中可以看到“新书通报”栏目，报道图书馆近一个月以来新上架的图书，书目中的条目按《中国图书馆图书分类法》排序。</item>
        <item>\u3000\u3000可通过图书馆的联机公共目录（OPAC）检索。已知期刊名称，可以通过题名途径检索；已知出版期刊的机构或学术团体，可以从著者途径检索；如果要查找某个学科的期刊，也可从分类、主题词途径检索；其他检索途径还有：ISSN号、订购号等。</item>
        <item>\u3000\u3000图书馆五楼工具书阅览室，该室收藏百科全书、年鉴、标准、手册、机构名录、人名录、地理资料和各种书目。开架阅览，不外借。</item>
        <item>\u3000\u3000首先根据课题内容归纳出中、英文关键词，尽可能检索可以利用的、与课题相关的文献信息数据库和检索刊； 利用已有文献中的参考文献作为获取新文献的线索； 有时通过浏览相关学会和研究机构的网站也能得到一些有用的信息。 从检索结果中选出最感兴趣的若干篇文献，根据文献的出处设法获取原文。</item>
        <item>\u3000\u3000《中图法》是《中国图书馆图书分类法》的简称，是我国建国后编制出版的一部具有代表性的大型综合性分类法，始编于1971年，自1999年第四版起更名为《中国图书馆分类法》，简称不变，英文译名为Chinese Library Classification,英文缩写为CLC。（链接中图法简表）。</item>
    </string-array>

    <string-array name="tip_list_8">
        <item></item>
        <item></item>
        <item>\u3000\u3000该功能尚未在APP中开放，如有需求，请邮件至jssvcdev@126.com</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="question_list_9">
        <item>1、查全率</item>
        <item>2、查准率</item>
        <item>3、ISBN</item>
        <item>4、ISSN</item>
        <item>5、OCLC</item>
        <item>6、CALIS</item>
        <item>7、JALIS</item>
        <item>8、索书号</item>
        <item>9、影响因子</item>
        <item>10、信息、知识与情报</item>
        <item>11、中文核心期刊</item>
        <item>12、索引(index)</item>
        <item>13、目录（bibliography;catalogue）</item>
        <item>14、年鉴</item>
        <item>15、情报检索</item>
        <item>16、国家科技图书文献中心（NSTL）</item>
        <item>17、中国高校人文社会科学文献中心（CASHL）</item>
        <item>18、国家科学数字图书馆（CSDL）</item>
        <item>19、中国高等教育数字图书馆（CADLIS）</item>
        <item>20、中英文图书数字化国际合作计划（CADAL）</item>
        <item>21、RSS</item>
        <item>22、何谓文献标识码？</item>
    </string-array>

    <string-array name="answer_list_9">
        <item>\u3000\u3000用户检索过程中，计算机输出的相关文献数与计算机数据库中相关文献的总数之比。实验证明，在查全率和查准率之间存在着相反的相互依赖关系--如果提高输出的查全率，就会降低其查准率，反之亦然。</item>
        <item>\u3000\u3000用户检索过程中，计算机输出的相关文献数与输出的文献总数之比。实验证明，在查全率和查准率之间存在着相反的相互依赖关系--如果提高输出的查全率，就会降低其查准率，反之亦然。</item>
        <item>答: 国际标准书号(International Standard Book Number)的简称，是专门为识别图书等文献而设计的国际编号。ISO于1972年颁布了ISBN国际标准，并在西柏林普鲁士图书馆设立了实施该标准的管理机构---国际ISBN中心。现在，采用ISBN编码系统的出版物有：图书、小册子、缩微出版物、盲文印刷品等。ISBN由10位数字组成，分四个部分：组号(国家、地区、语言的代号)，出版者号，书序号和检验码。在联机书目中，ISBN可以作为一个检索字段，从而为用户增加了一种检索途径。</item>
        <item>\u3000\u3000国际标准连续出版物号(International Standard Serial Number)的简称，是ISDS(国际连续出版物数据系统)国际中心为在该系统登记的连续出版物分配的号码。采用ISSN编码系统的出版物有：期刊、会议录等。ISSN由8位数字组成，分两个部分：序号和检验码。在联机书目中，ISSN可以作为一个检索字段，从而为用户增加了一种检索途径。</item>
        <item>\u3000\u3000联机计算机图书馆中心(Online Computer Library Center)的简称。是世界上最大的提供网络文献信息服务和研究的机构，它创建于1967年，总部在美国俄亥俄州都伯林。OCLC主要提供以计算机为基础的编目共享、资源共享和咨询共享。据最新统计，使用OCLC产品和服务的用户已达82个国家和地区的41000个图书馆和教育科研机构。</item>
        <item>\u3000\u3000中国高等教育文献保障系统（China Academic Library 和 Information System）的简称。是经国务院批准的我国高等教育“211工程”总体规划中两个公共服务体系之一。作为国家经费支持的中国高校图书馆联盟，CALIS的宗旨是,在教育部的领导下，把国家的投资、现代图书馆理念、先进的技术手段、高校丰富的文献资源和人力资源整合起来，建设以中国高等教育数字图书馆为核心的教育文献联合保障体系，实现信息资源共建、共知、共享，以发挥最大的社会效益和经济效益，为中国的高等教育服务。CALIS分为文理、工程、农学、医学四个全国文献信息中心，分别设在北京大学图书馆、清华大学图书馆、中国农业大学图书馆、北京大学医学图书馆。</item>
        <item>\u3000\u3000江苏省高等学校文献信息保障系统（JiangSu Academic Library 和 Information System）的简称。JALIS 的建设是 CALIS 建设的一个组成部分，在全国 CALIS 管理中心的统一领导和组织下，积极开展项目的实施。</item>
        <item>\u3000\u3000索书号是识别一种图书的唯一标识，由分类号和书次号两部分组成，中间用“／”隔开。中文书索书号如：I267/H3152:2，西文书索书号如：TP317/X15。</item>
        <item>\u3000\u3000这是一个国际上通行的期刊评价指标，是E.加菲尔德于1972年提出的。由于它是一个相对统计量，所以可公平地评价和处理各类期刊。通常，期刊的影响因子越大，它的学术影响力和作用也越大。具体算法为：影响因子＝（该刊前两年发表论文在统计当年被引用的总次数）/（该刊前两年发表论文总数）。</item>
        <item>\u3000\u3000信息是物质的一种普遍属性，是生物以及具有自动控制系统的机器，通过感觉器官和相应的设备与外界进行交换的一切内容。知识是信息的一部分，是一种特定的人类信息。知识是人类社会实践经验的总结，是人的主观世界对于客观世界的概括和如实反映。情报是知识的一部分，是进入人类社会交流系统的运动着的知识。具体说来，信息、知识、情报三者之间的逻辑关系可以这样表示：信息>知识>情报。</item>
        <item>\u3000\u3000对中国（不含港、澳、台）出版的期刊中核心期刊的认定，目前国内比较权威的有两种版本。一是中国科技信息研究所（简称中信所）每年出一次的 《中国科技期刊引证报告》（以下简称《引证报告》）；另一种是北京大学图书馆与北京高校图书馆期刊工作研究会联合编辑出版的《中文核心期刊要目总览》简称《要目总览》。 《要目总览》不定期出版，1996年出版了第二版，2000年出了2000版。《要目总览》收编包括社会科学和自然科学等各种学科类别的中文期刊。其中对核心期刊的认定通过五项指标综合评估。 《引证报告》统计源期刊的选取原则和《要目总览》核心期刊的认定各依据了不同的方法体系，所以二者界定的核心期刊（指科技类）不完全一致。目前我校人事处在教师提职称时对两种版本都承认。但要增加全校在中信所统计的论文数，则只有发表在《引证报告》统计源期刊才起作用。</item>
        <item>\u3000\u3000查找图书、期刊或其他文献中的语词、概念、篇目或其他事项的检索工具。通常由一系列按字顺或其他逻辑次序排列的款目组成。其基本功能是揭示文献的内容和指引读者查找文献。索引的种类繁多。按照索引款目的标目，可分为著者索引、题名索引、语词索引、主题索引、分类索引、引文索引、文献序号索引和代码索引等。按照索引收录文献的类别，可分为书后索引、期刊索引、报纸索引、专利索引、标准索引等。按照索引的载体形式可分为卡片式索引、附录式索引、单卷式索引和期刊式索引(即索引期刊)等。（以上选自《中国大百科全书网络版》）</item>
        <item>\u3000\u3000著录一批相关文献，按照一定次序编排而成的揭示与报道文献信息的工具。又称书目。它产生于文献的大量积累和人们对文献利用的需求。目录作为一种联系文献与需求者之间的媒介或纽带，以最大限度满足人们的书目情报需求为目的对文献信息进行科学的揭示和有效的报道，并且不受时间和空间的限制。（以上选自《中国大百科全书网络版》）</item>
        <item>\u3000\u3000年鉴是以全面、系统、准确地记述上年度事物运动、发展状况为主要内容的资料性工具书。汇辑一年内的重要时事、文献和统计资料，按年度连续出版的工具书。它博采众长，集辞典、手册、年表、图录、书目、索引、文摘、表谱、统计资料、指南、便览于一身，具有资料权威、反应及时、连续出版、功能齐全的特点，属信息密集型工具书。 （摘自中国年鉴网：http://www.yearbook.cn/）</item>
        <item>\u3000\u3000情报检索(Information Retrieval)是情报工作的一项重要内容，它最早的意义是图书馆文献检索的同义词。随着现代信息技术的飞速发展，情报检索已经发展成为计算机信息处理的分支学科。情报检索的实质就是将用户的提问特征与数据源进行对比，然后将二者相一致或比较一致的情报提取出来供用户使用的过程。衡量情报检索效率的高低，有两个重要指标：查全率和查准率。</item>
        <item>\u3000\u3000国家科技图书文献中心（NSTL）于2000年6月12日组建，是一个虚拟的科技文献信息服务机构，成员单位包括中国科学院文献情报中心、工程技术图书馆（中国科学技术信息研究所、机械工业信息研究院、冶金工业信息标准研究院、中国化工信息中心）、中国农业科学院图书馆、中国医学科学院图书馆。网上共建单位包括中国标准化研究院和中国计量科学研究院。中心设办公室，负责科技文献信息资源共建共享工作的组织、协调与管理。 网址：http://www.nstl.gov.cn/index.html</item>
        <item>\u3000\u3000中国高校人文社会科学文献中心（China Academic Humanities and Social Sciences Library，简称CASHL），是教育部根据高校人文社科发展和文献资源建设的需要引进专项经费而设立的。其宗旨是有计划、有系统地引进国外人文社会科学期刊，借助现代化的服务手段，为全国高校的人文社会科学教学和科研提供高水平的文献保障。服务支持由CALIS管理中心承担，负责建设“文献数据库”和提供文献传递系统。 网址：http://cashl.calis.edu.cn/search/default.asp</item>
        <item>\u3000\u3000CSDL是中国科学院国家科学数字图书馆，旨在建立和维护中国科学院全院网络共享的科技信息保障环境，CSDL立足中国科学院知识创新，面向全国科技信息大平台，集成和互联全球科研信息，将持续、可靠地支持全院的"数字化科研环境"。 网址：http://www.csdl.ac.cn</item>
        <item>\u3000\u3000中国高等教育数字图书馆（CADLIS）是由“中国高等教育文献保障系统（CALIS）”二期工程和基于“中美百万册图书计划（CADAL）”的文献数字化工程两个专题项目构成的行业性数字图书馆系统。项目的总体目标是：2005年底，初步建成具有国际先进水平的开放式中国高等教育数字图书馆。</item>
        <item>\u3000\u3000中英文图书数字化国际合作计划（China-America Digital Academic Library，简称CADAL）是一个由国家投资，作为公共服务体系一部 分的数字图书馆项目，同时得到“中美百万册书数字图书馆合作计划”美国合作方给予的软硬件系统支持。其目标是要建设为我国高校教学科研服务的百万册图书规模的数字资源。 网址：http://www.cadal.net/cn/cncadal.htm</item>
        <item>\u3000\u3000RSS是一种基于XML标准、用于共享网页内容的数据交换协议，一种由网站直接把信息送到用户桌面的技术。用户可以通过RSS阅读器订阅自己感兴趣的内容（如电子期刊），当网站内容更新时，用户会看到新信息的标题和摘要，并可以链接阅读全文。RSS是Rich Site Summary（丰富站点摘要）或Really Simple Syndication（简易信息聚合）的简称，是新闻出版、信息发布、互动交流领域新技术的奇葩。目前可以通过RSS订阅的数据库有IOP、RSC Publishing、IEL Xplore、Ingenta Connect、SCITATION（AIP、APS）、Engineering Village 2、中国期刊网、INFORMS等。使用RSS功能需下载RSS阅读器软件。</item>
        <item>\u3000\u3000根据《中国学术期刊（光盘版）检索与评价数据规范》的规定，为便于文献的统计和期刊评价，确定文献的检索范围，提高检索结果的适用性，每一篇文章或资 料应标识一个文献标识码。本规范共设置5种：\n\u3000\u3000A——理论与应用研究学术论文（包括综述报告）\n\u3000\u3000B——实用性技术成果报告（科技）、理论学习和社会实践总结（社科）\n\u3000\u3000C——业务指导与技术管理性文章（包括领导讲话、特约评论等）\n\u3000\u3000D——一般动态性信息（通讯、报道、会议活动、专访等）\n\u3000\u3000E——文件、资料（包括历史资料、统计资料、机构、人物、书刊、知识介绍等）\n说明：\n\u3000\u30001）不属于上述各类的文章 以及文摘、零讯、补白、广告、启事等不加文献标识码。\n\u3000\u30002）中文文章的文献标识码以 "文献标识码："或"［文献标识码］"作为标识，如：文献标识码： A\n\u3000\u30003）英文文章的文献标识码以"Document code:"作为标识。</item>
    </string-array>

    <string-array name="tip_list_9">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
</resources>